# Movimiento con aceleración cero (velocidad constante)

$$
\definecolor{magenta}{RGB}{255,0,144}
\newcommand{\cparentesis}[1]{ {\color{magenta} #1} }
\newcommand{\iprn}{\cparentesis{(}}
\newcommand{\fprn}{\cparentesis{)}}
\newcommand{\ii}{{\rm i}}
\newcommand{\ff}{{\rm f}}
$$

$$
a_x\iprn t_\ff \fprn = a_x \iprn t_\ii \fprn = 0\,{\rm m/s^2}
$$

$$
v_x \iprn t_\ff \fprn = v_x \iprn t_\ii \fprn =\text{constante}
$$ {#eq-1d-velocidad-constante-vel}

$$
x\iprn t_\ff \fprn  = x\iprn t_\ii \fprn + v_x\iprn t_\ii \fprn \big( t_\ff - t_\ii \big)
$$ {#eq-1d-velocidad-constante-pos}

::: {.column-margin}
::: {.justify}
Teorema fundamental del cálculo. Sea la derivada de $f$ una función de variable real continua en el intervalo $[a,b]$, entonces
:::
$$
\int_a^b \bigg( \frac{d}{dt} f \bigg) dt = f(b) -f(a)
$$ 
:::


::: {.callout-note appearance="simple" icon=false collapse="true"}
## Deducción de @eq-1d-velocidad-constante-vel
De acuerdo con el Teorema Fundamental del Cálculo tenemos que:
$$
\int_{t_\ii}^{t_\ff} a_x\iprn t \fprn \,dt =\int_{t_\ii}^{t_\ff} \bigg( \frac{d}{dt} v_x \bigg)dt  = v_x\iprn t_\ff \fprn - v_x\iprn t_\ii \fprn
$$

En el caso de que la aceleración es cero, la integral anterior es cero
$$
\int_{t_\ii}^{t_\ff} a_x\iprn t \fprn \,dt = 0 \,{\rm m/s} = v_x\iprn t_\ff \fprn - v_x\iprn t_\ii \fprn
$$
Entonces, 
$$
v_x\iprn t_\ff \fprn = v_x\iprn t_\ii \fprn = \text{constante}\,.
$$
:::




::: {.callout-note appearance="simple" icon=false collapse="true"}
## Deducción de @eq-1d-velocidad-constante-pos
De acuerdo con el Teorema Fundamental del Cálculo tenemos que:
$$
\int_{t_\ii}^{t_\ff} v_x\iprn t \fprn \,dt =\int_{t_\ii}^{t_\ff} \bigg( \frac{d}{dt} x \bigg)dt  = x\iprn t_\ff \fprn - x\iprn t_\ii \fprn
$$
En el caso de que la velocidad es constante, $v_x={\rm cte.}$, es decir tiene el mismo valor en todo tiempo, podemos realizar la integral de la velocidad
$$
\int_{t_\ii}^{t_\ff} v_x\, dt = v_x \int_{t_\ii}^{t_\ff} \, dt = v_x ( t_\ff - t_\ii ) 
$$
Igualando ambas expresiones tenemos que,
$$
x\iprn t_\ff \fprn - x\iprn t_\ii \fprn = v_x ( t_\ff - t_\ii )  
$$
Entonces,
$$
x\iprn t_\ff \fprn = x\iprn t_\ii \fprn + v_x ( t_\ff - t_\ii )  
$$
:::



## Ejemplo